689大戰777

樹欲靜而風不息。這句成語在五十年前的中國，意思並非「子欲養而親不在」，而是階級鬥爭不會停止。是的，有共產黨的地方，權力鬥爭本是永恆。「與天鬥，其樂無窮；與地鬥，其樂無窮；與人鬥，其樂無窮」。超級颱風山竹肆虐本港，特首林鄭月娥及一衆特區狗官應變能力低劣，特別是林鄭月娥災後不停工的嚴重錯誤，招至全城狠批。本來陳克勤、蔣麗芸等建制派的批評不過是小駡大幫忙，事情過去了就算數，但到超級梁粉屈穎妍在《頭條新聞》專欄，以「何不食肉糜的晉惠帝」來形容林鄭月娥，情况就起了微妙變化。屈穎妍從打工仔利益出發向林鄭月娥發砲，表面上是為民發聲，仗義執言。但假若屈穎妍一貫重視打工仔權益，而取消強積金對冲、標準工時立法等均為梁振英的競選政綱，他後來「走數」，她又可有大加撻伐？説穿了，項莊舞劍，意在沛公。另一塲特區權力鬥爭又浮上水面。

面對屈女士的尖酸詈駡，林鄭月娥回應固然有失份，但起碼湯家驊之流就應在臉書反擊。湯大狀身為特區政府政策護航專家，面對屈女士這口重砲，焉能臨陣退縮，老是糾纏於美國《紐約時報》刋不刋登你的反港獨鴻文這些瑣事。《紐約時報》算老幾，《環球時報》才是你的主塲，還有《大公》、《文匯》。從你認識文字的一刻，就應知道這些愛國報章才是你精神的歸宿，靈魂的寄托。現在屈女士叫板，以你的辯才、知識，應付綽綽有餘。如果屈女士夠瞻叫你做「十一哥」，你更應告她誹謗，以正視聽。
屈女士的背後就是689。此人愈來愈高調，繼FCC租契事件，控告理工大學助理教授鍾劍華誹謗後，日前又致函《信報》，回應職工盟主席、空勤人員總工會理吳敏兒専訪中提到，有關其關其女兒梁頌昕「行李門」事件，指吳「政治凌駕常識」。此事法院已有定讞，梁振英如非有政治企圖，何必浪費精力與這些瑣事上。「不在其位，不謀其政」。現在「謀其政」，積極打擊「港獨」，看來是覬覦「其位」了。

777不滿689，在回應FCC陳浩天演講一事早見端倪。林鄭月娥指FCC會址租契與演講一事無關，稍後政府公開租契，原來是梁振英本人授權簽訂，實際上是摑了689一巴掌。689焉有不伺機「還拖」之理。

本來777得到習帝賞識，理應穩如泰山，連任特首一職應是囊中物，甚或更上層樓，成為大灣區區長。但從處理風災一役可見，她並非「好打得」，而是一條「癈柴」。林鄭月娥有致命性格缺點，就是從不認錯，即使間有「認低威」，心裏亦不服，並且形諸於外。風災之後，交通癱瘓，全城震怒，身為特區最高領導人，只要真心道歉，大部分港豬都會收貨。現在不道歉不特止，還要補多一句：「拿特首出氣冇問題」。這是晦氣説話，她説這句時的嘴臉、表情非常難看，客觀效果是在市民傷口上灑鹽。

林鄭月娥年過六十，但心智尚未成熟，胸襟狹窄，政治眼界亦淺薄。她可能以為只要直達天聽就可以安寢無憂。殊不知道，得罪全港市民，她的日子也不會好過。當年習總在689背後策劃倒梁，不動聲色，林鄭月娥還説了一句：「官到無求膽自大」。難道他將來也不會用同樣方法對付777。

689大戰777，勝負還未決哩。

梁錦祥

咁係咪要撐777呢